%@Titre:Métropole 2012
On cherche à résoudre l'équation $(4x - 3)^2 - 9 = 0$. 
\begin{enumerate}
\item Le nombre $\dfrac{3}{4}$ est-il solution de cette équation ? et le nombre $0$ ? 
\item Prouver que, pour tout nombre $x,\quad  	(4x - 3)^2 - 9 = 4x(4x - 6)$. 
\item Déterminer les solutions de l'équation $(4x - 3)^2 - 9 = 0$. 
\end{enumerate}